\documentclass[12pt,a4paper,toc=listof, toc=bibliography]{scrartcl}
%\addtokomafont{sectioning}{\rmfamily}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=25mm, left=35mm, right=25mm, bottom=25mm, footskip=13mm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{pdfpages}%http://stackoverflow.com/questions/2739159/inserting-a-pdf-file-in-latex
\usepackage{listings}%https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1,
  breaklines=true
}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfigure}
\lstset{basicstyle=\footnotesize}
\usepackage[printonlyused]{acronym}
\author{Juri Jascha Tschöll}
\usepackage[backend=biber, style=apa]{biblatex}
\DeclareFieldFormat{apacase}{#1} %Regelt Groß/kleinschreibung im lit
\DeclareLanguageMapping{german}{german-apa}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\newcommand{\mywh}{0.5\textwidth}
\newcommand{\myw}{\textwidth}
\bibliography{bibmt}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} %http://tex.stackexchange.com/questions/157389/how-to-center-column-values-in-a-table
\usepackage[export]{adjustbox} %http://tex.stackexchange.com/questions/19080/how-to-vertically-center-text-with-an-image-in-the-same-row-of-a-table
\usepackage{verbatim} %comment
\usepackage{setspace}
\usepackage{tikz}
	\usetikzlibrary{intersections,positioning,fit}%Tabellenpakete
	\pgfdeclarelayer{layer1} % http://texwelt.de/wissen/fragen/10776/tikz-nodes-mehrfach-verschachteln
	\pgfdeclarelayer{layer2}
	\pgfsetlayers{layer2,layer1,main}
	\usepackage{bbding} %http://tex.stackexchange.com/questions/156712/latex-command-for-unfilled-bigstar
\usepackage{longtable}
\usepackage{colortbl} %farbige Zellen
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating} %tabellenzellen drehen
\usepackage{pdfpages}%http://stackoverflow.com/questions/2739159/inserting-a-pdf-file-in-latex

\usepackage{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\automark{section}
\clearscrheadfoot

%\newcommand{\mytitle}{Juri J Tschöll - Möglichkeiten und Umsetzung von OER in der Informationssicherheit}
%\ihead{\rightmark} % -linke Kopfzeile
%\chead{\mytitle} % - centre Kopfzeile
\ohead{\rightmark} %\ohead{\mylogo}\newcommand{\mylogo}{\includegraphics[scale=0.09]{Logo_HFU.jpg}} % - rechte Kopfzeile
\cfoot[\pagemark]{\pagemark}

\setheadsepline{0.5pt} %Dicke der Trennlinie Kopfzeile - Text
%\setfootsepline{0.5pt} %Dicke der Trennlinie Fusszeile - Text



% Höhe der Kopfzeile (bzw: Abstand der Kopfzeile zum Seitenanfang)
%\setlength{\headheight}{3\baselineskip}

\usepackage[pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\addto\extrasngerman{%
	\def\sectionname{Kapitel}%
  	\def\sectionautorefname{Kapitel}%
	\def\subsectionname{Abschnitt}%
	\def\subsectionautorefname{Abschnitt}%
	\def\subsubsectionname{Unterabschnitt}%
	\def\subsubsectionautorefname{Unterabschnitt}%
}

\begin{document}
\include{Deckblatt_mt}
\onehalfspacing
\include{einleitung_mt}
\include{anhang_mt}
\end{document}